Теплообменник состоит из двух тонких коаксиальных труб и имеет длину $L=5\unit{м}$. По внутренней трубе течёт кофе, а по внешней во встречном направлении~--- молоко. Молоко поступает в теплообменник при температуре $t_1 = 10\cels$, а кофе~--- с противоположной стороны при температуре $t_2 = 90\cels$. Если в единицу времени по трубам теплообменника в каждую сторону протекает одинаковая масса жидкостей $\mu$, то к выходу из него молоко успевает нагреться до температуры $t_3=60\cels$.
\begin{enumtask}
	\item Определите температуру $t_4$ кофе на выходе из теплообменника.
	\item на каком расстоянии $s$ друг от друга находятся участки труб, в которых температуры кофе и молока одинаковы?
	\item Каким станут температуры молока $t_3'$ и кофе $t_4'$, вытекающих из теплообменника, если увеличить скорость обоих потоков в два раза, сохранив их температуры на входе?
\end{enumtask}
\textit{Указание:} Мощность теплопередачи через небольшую площадку внутренней трубы пропорциональна разности температур контактирующих с ней жидкостей. Теплообменом с окружающей средой можно пренебречь. Плотности и удельные теплоёмкости кофе и молока считать одинаковыми. 
\answer{$t_4 = 40\cels$, $s = 3\unit{м}$, $t_3' = 46{,}4\cels$, $t_4' = 53{,}6\cels$}
\tags{9, россия, теплота}
